愛東邨驚爆瀝青水 含黑色雜質濾水器無符

公屋鉛水事件陰霾未散，再有公屋發現食水含瀝青等雜質。筲箕灣愛東邨愛逸樓數十名居民日前發現其家居水喉放水時，水質呈現雜質，甚至含有黑點和呈鐵啡色，有部分住戶稱去年已出現食水受污染情況。即使水務署曾安裝濾水裝置，亦未能改善水質問題。民主黨立法會議員許智峯表示，政府必須跟進事件，特別是房屋署和水務署，需確保市民飲用安全食水，並為有需要居民提供樽裝水以解燃眉之急。

許智峯及民主黨社區主任蘇逸恒前日(15日)收到逾十戶愛逸樓居民投訴，指食水發現黑點及呈啡黃色，並向水務署和房屋署查詢，暫時仍未知食水為何呈黑點及變啡的成因，估計是區內喉管老化導致瀝青剝落並流入食水。

居於愛逸樓5樓的于女士指出，前日開水洗菜期間，發現水質受污染，出現沙石，亦有黑色粒粒，即使放水超過5分鐘，水質仍較污濁，她不敢飲用食水，惟有買樽裝水「頂檔」；「沖涼放水三、四個字都是這樣，但都是淋一淋身就算。」她又說，去年已經出現相同情況，但經過水務署加裝濾水裝置後已經無事，未料今次再「復發」。她發現水喉的濾水隔塞滿黑色雜質，質感較黏手，但不知道是甚麼物質。

許智峯說，去年9月底已收到10宗相關投訴，曾會見水務署，對方稱水質本身仍然達標，但懷疑當中物質含有瀝青。他指，自從鉛水事件發生以來，現在再有「瀝青水」情況出現，情況令人難以接受。他要求有關部門立即抽查水樣本，以評估有關食水是否適合市民安全飲用。若與區內喉管老化有關，應盡快制定更換喉管的時間表。

房屋署回覆指，過去一年，署方沒有在上述公衆地方進行水務工程；又指外判管理公司於本月15日及16日，共收到兩宗愛逸樓住戶報告，指單位食水水質出現問題，管理公司已聯絡水務署今天到有關單位進行檢測，並會與水務署緊密溝通，並配合水務署相關的跟進工作。

水務署回覆東網查詢表示，昨日(16日)接獲有愛逸樓居民表示其單位食水出現黑色微粒的查詢，隨即派員跟進。水務署已在愛逸樓天台及地下食水貯水缸和有關單位抽取食水樣本，正進行化驗。化驗結果完成後會盡快通知有關居民。該署又在愛東邨政府水管供水點安裝了濾水網，用以阻隔微粒進入用戶內部喉管，並會密切檢視濾水網的效能。

幾時進化到幅射水

等睇磚家出黎話冇害

投比保皇狗啦

好期待今次點缷鑊

你做窮人就係咁嫁啦
比左錢你喎
攪下你唔撚得呀？
唔撚滿意你就屌柒你老豆問下佢點解射精唔用套囉
撚樣

拉均一生無咩害

呢個真 香港人係鐘意累鬥累
就算要你講一句對人有益 對自己沒害既話都唔會講
簡單黎講就係鐘意睇人仆街 人人都睇人仆街 最終你自己都會仆街 呢個就叫做共業

利申 佛教徒

保皇狗：投票不追究

一千蚊左右有個3m 濾水器

生活係香港，呢啲錢無得慳

私樓都要裝

睇下呢單嘢煲唔煲特起

中港一家親

又唔見私人樓會咁
咁多要求去住私樓啦

呢d似係 水記工程wo d 水管有問題

延年益壽呀

是但啦,班支那人喝瀝青水都唔闔我地事

屌過兩日咪繼續馬照跑 舞照跳
On99